<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Migration on Come Granello</title>
    <link>https://comegranello.github.io/tags/migration/</link>
    <description>Recent content in Migration on Come Granello</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://comegranello.github.io/tags/migration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Giuseppe Lazzati - la professione dell&#39;educatore</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-giuseppelazzati-professioneeducatore/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-giuseppelazzati-professioneeducatore/</guid>
      <description>Uno scolaro, dopo aver seguito per anni l&amp;rsquo;insegnamento del suo grande Maestro, pensò di ritornare a casa. Per via gli venne in mente di andare a trovare un suo compagno, rabbi Aronne, che aveva frequentato la stessa scuola.Era verso mezzanotte, quando entrò nella città, ma il desiderio di vedere l&amp;rsquo;amico era grande, batté alla finestra illuminata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vocazione della donna, la sua dignità e missione</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-maddalena-vocazionedignitamissione/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-maddalena-vocazionedignitamissione/</guid>
      <description>Una riflessione sul mondo femminile, come l’ha visto Santa Maddalena di Canossa, ci invita a riscoprire la vocazione della donna, la sua dignità e missione.
Accogliere come Maria Nella prefazione alla Regola, Maddalena riconosce la Madre. E’ Maria la vera Fondatrice della Famiglia Canossiana:
&amp;ldquo;E’ Maria Vergine Addolorata, nominata Madre della Carità sotto la croce, in quel momento in cui tutti benché peccatori, ci accolse nel suo cuore&amp;rdquo; (R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madre Fernanda Riva</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-madre-fernanda-riva/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-madre-fernanda-riva/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Te rie en los ojos la alegrìa de Dios&amp;rdquo;. Flash sobre la vida de Madre Fernanda Riva
(Monza 1920- Mumbai, 1956)En nuestros tiempos es un poco insolito hablar de alegrìa. ¿ Quièn osa proponer una filosofìa de la alegria? Se discute de justicia, libertad, bienestar, paz etc.., estos son los medios importantes para conseguir la alegrìa de vivir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fioretta Mazzei</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-fiorettamazzei/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-fiorettamazzei/</guid>
      <description>Amare è dono, è gioia Lo scopo della mia vita è amare Era il 17 gennaio 1947, Fioretta scriveva nel suo Diario:&amp;ldquo;La posizione dell’apostolo Giovanni è senza compiti. Ma d&amp;rsquo;altra parte è la più ricca di tutte, perché ha l&amp;rsquo;unico compito di amare&amp;hellip; Prima di ogni altra cosa dobbiamo ricercare il posto del cuore, corrispondere a una vocazione d&amp;rsquo;amore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giorgio La Pira</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-giorgiolapira/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-giorgiolapira/</guid>
      <description>La città centro della cultura per un popolo Vi raccomando… aiutate i deboli Siamo chiamati a lavorare con grande impegno e sforzo per la dignità di ogni singola persona umana senza discriminazioni e pregiudizi. Siamo chiamati dal carisma canossiano a percorrere le strade della riconciliazione e della pace.Santa Maddalena di Canossa traduceva il messaggio evangelico della carità verso il prossimo, riconoscendo il carattere universale di essa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAMASTE, INDIAN FRIENDS!</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-09-25-namaste-indianfriends/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-09-25-namaste-indianfriends/</guid>
      <description>Namaste in lingua hindi è più di un semplice saluto, letteralmente significa, &amp;ldquo;m’inchino a te&amp;rdquo;. Di solito si pronuncia con le mani unite come in preghiera, in segno di riguardo verso la persona cui si volge il saluto, riconoscendo la presenza di Dio.Il grande poeta del Bengala, Tagore evidenzia nelle sue poesie un rispetto profondo verso l’altro, verso la vita, la quale va accolta con lo sguardo contemplativo per amarla e goderla.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>