<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Come Granello</title>
    <link>https://comegranello.github.io/</link>
    <description>Recent content on Come Granello</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://comegranello.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Giuseppe Lazzati - la professione dell&#39;educatore</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-giuseppelazzati-professioneeducatore/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-giuseppelazzati-professioneeducatore/</guid>
      <description>Uno scolaro, dopo aver seguito per anni l&amp;rsquo;insegnamento del suo grande Maestro, pensò di ritornare a casa. Per via gli venne in mente di andare a trovare un suo compagno, rabbi Aronne, che aveva frequentato la stessa scuola.Era verso mezzanotte, quando entrò nella città, ma il desiderio di vedere l&amp;rsquo;amico era grande, batté alla finestra illuminata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vocazione della donna, la sua dignità e missione</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-maddalena-vocazionedignitamissione/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-maddalena-vocazionedignitamissione/</guid>
      <description>Una riflessione sul mondo femminile, come l’ha visto Santa Maddalena di Canossa, ci invita a riscoprire la vocazione della donna, la sua dignità e missione.
Accogliere come Maria Nella prefazione alla Regola, Maddalena riconosce la Madre. E’ Maria la vera Fondatrice della Famiglia Canossiana:
&amp;ldquo;E’ Maria Vergine Addolorata, nominata Madre della Carità sotto la croce, in quel momento in cui tutti benché peccatori, ci accolse nel suo cuore&amp;rdquo; (R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madre Fernanda Riva</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-madre-fernanda-riva/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-madre-fernanda-riva/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Te rie en los ojos la alegrìa de Dios&amp;rdquo;. Flash sobre la vida de Madre Fernanda Riva
(Monza 1920- Mumbai, 1956)En nuestros tiempos es un poco insolito hablar de alegrìa. ¿ Quièn osa proponer una filosofìa de la alegria? Se discute de justicia, libertad, bienestar, paz etc.., estos son los medios importantes para conseguir la alegrìa de vivir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notiziario - Pasqua 2017</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-08-notiziario-pasqua2017/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-08-notiziario-pasqua2017/</guid>
      <description>CLICCA QUI per leggere il Notiziario di Pasqua 2017</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fioretta Mazzei</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-fiorettamazzei/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-fiorettamazzei/</guid>
      <description>Amare è dono, è gioia Lo scopo della mia vita è amare Era il 17 gennaio 1947, Fioretta scriveva nel suo Diario:&amp;ldquo;La posizione dell’apostolo Giovanni è senza compiti. Ma d&amp;rsquo;altra parte è la più ricca di tutte, perché ha l&amp;rsquo;unico compito di amare&amp;hellip; Prima di ogni altra cosa dobbiamo ricercare il posto del cuore, corrispondere a una vocazione d&amp;rsquo;amore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giorgio La Pira</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-giorgiolapira/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-giorgiolapira/</guid>
      <description>La città centro della cultura per un popolo Vi raccomando… aiutate i deboli Siamo chiamati a lavorare con grande impegno e sforzo per la dignità di ogni singola persona umana senza discriminazioni e pregiudizi. Siamo chiamati dal carisma canossiano a percorrere le strade della riconciliazione e della pace.Santa Maddalena di Canossa traduceva il messaggio evangelico della carità verso il prossimo, riconoscendo il carattere universale di essa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notiziario - Natale 2016</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-notiziario-natale2016/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-notiziario-natale2016/</guid>
      <description>CLICCA QUI per leggere il Notiziario di Natale 2016</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con mente aperta e cuore grande</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-09-25-menteaperta-cuoregrande/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-09-25-menteaperta-cuoregrande/</guid>
      <description>Un’ esperienza di due giovani donne che oltre ad essere impegnate nel lavoro, si dedicano a progetti che mettono al centro le donne.
Oggi in tante parti del mondo ci vuole coraggio per essere chiamate donne. Siamo convinte che la vocazione della donna è la sua dignità, per costruire vita e futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giovani in Cammino</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-09-25-giovani-incammino/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-09-25-giovani-incammino/</guid>
      <description>Siamo in cammino: è questa la realtà della nostra vita, fatta di momenti lieti e di fatiche da affrontare. Come quando si vuol raggiungere una vetta, percorrendo un sentiero di montagna: la salita tante volte è faticosa, altre volte più semplice, ma è necessario affrontarla per arrivare alla meta.
Nei giorni trascorsi in montagna con i ragazzi delle superiori abbiamo vissuto una esperienza significativa da questo punto di vista; un giorno, affrontando un sentiero per raggiungere un rifugio posto di fronte al monte Bianco, dopo una prima parte di cammino, ci siamo fermati per il momento di riflessione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAMASTE, INDIAN FRIENDS!</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-09-25-namaste-indianfriends/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-09-25-namaste-indianfriends/</guid>
      <description>Namaste in lingua hindi è più di un semplice saluto, letteralmente significa, &amp;ldquo;m’inchino a te&amp;rdquo;. Di solito si pronuncia con le mani unite come in preghiera, in segno di riguardo verso la persona cui si volge il saluto, riconoscendo la presenza di Dio.Il grande poeta del Bengala, Tagore evidenzia nelle sue poesie un rispetto profondo verso l’altro, verso la vita, la quale va accolta con lo sguardo contemplativo per amarla e goderla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amicizia in Maddalena</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-07-amicizia-in-maddalena/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-07-amicizia-in-maddalena/</guid>
      <description>Anche i Santi hanno molti amici, anzi sono specialisti di amicizia. Così Santa Maddalena, marchesa di Canossa (Verona 1774-1835), ha una schiera di amiche e di amici, che la aiutano moltissimo e per tutta la vita. Prioritaria nella loro amicizia è fare il bene e prendersi cura delle necessità dei piccoli e dei poveri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G di Gioia</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-03-26-g-di-gioia/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-03-26-g-di-gioia/</guid>
      <description>In &amp;ldquo;Racconti dei Chassidim&amp;rdquo; Martin Buber narra che, a proposito delle parole della Scrittura, il rabbi di Rižin affermava: Ci viene detto, se tu dimentichi la gioia e cadi in malinconia, tu dimentichi il Signore tuo Dio. Poiché sta scritto:
&amp;ldquo;Forza e gioia sono nella sua dimora.&amp;rdquo;
La gioia abita in Cielo e giunge a noi mandata dall’amore di Dio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notiziario - Pasqua 2016</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-03-26-notiziario-pasqua2016/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-03-26-notiziario-pasqua2016/</guid>
      <description>CLICCA QUI per leggere il Notiziario di Pasqua 2016</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecco il mio amore, ecco le mie mani - Voci dalla Tanzania</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-14-eccoilmioamore-eccolemiemani/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-14-eccoilmioamore-eccolemiemani/</guid>
      <description>Ecco il mio amore, ecco le mie mani: Joyce non può rimanere tranquilla nel vedere tanta gente, la sua gente, che è oppressa dalla miseria e condizionata dall’ignoranza. Decide di continuare gli studi di assistente sociale e al termine del Corso a Dar es salaam, città molto importante della Tanzania; compie una serie di esperienze, che la mettono in contatto con un piccolo gruppo di bambini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Here is my love, here are my hands - Voices from Tanzania</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-14-hereismylove-tanzania/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-14-hereismylove-tanzania/</guid>
      <description>Here is my love, here are my hands: Joyce is worried when she sees so many people, her own people weighed down with poverty and conditioned by ignorance. She decides to go on studying to become a social worker and at the end of her course in Dar es salaam, a very important city in Tanzania, she gains experience in her job and she comes into contact with a small group of children.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si può sempre fare un po&#39; di bene - Pier Giorgio Frassati</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-14-piergiorgiofrassati/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-14-piergiorgiofrassati/</guid>
      <description>La vita di Pier Giorgio non ci può lasciare indifferenti. Il messaggio di gioia e di amore, che Pier Giorgio trasmette agli uomini del nostro tempo, interpella, soprattutto i giovani, desiderosi di offrire un contributo di rinnovamento spirituale al nostro mondo, che talora sembra sfaldarsi e languire per mancanza di ideali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notiziario - Natale 2015</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-10-notiziario-natale2015/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-10-notiziario-natale2015/</guid>
      <description>CLICCA QUI per leggere il Notiziario di Natale 2015</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettera ai giovani</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2015-11-25-lettera-ai-giovani/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2015-11-25-lettera-ai-giovani/</guid>
      <description>A te, giovane amica/o: vorrei discorrere con Te, su pensieri - parole che danno luce e gioia alla nostra vita, come facevamo durante gli anni del Liceo.Incomincio dalla Bellezza.In dialogo con Platone, scopriamo che nel Simposio e nel Fedro, la Bellezza è oggetto di ampie indagini e di conoscenze appassionate.Nel grande discorso di Socrate con la sacerdotessa Diotima di Mantinea, Eros (l’amore) è desiderio di cose buone e pertanto belle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Granelli di Idee</title>
      <link>https://comegranello.github.io/granelli-di-idee/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/granelli-di-idee/</guid>
      <description>ATTESA  &amp;ldquo;Al di là dello spazio e del tempo infinito, l’amore infinitamente più infinito di Dio viene ad afferrarci. Viene quando è la sua ora… Noi abbiamo la facoltà di acconsentire ad accoglierlo o di rifiutare. Se restiamo sordi, Egli torna e ritorna ancora, come un mendicante, ma un giorno come un mendicante non torna più.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentazione</title>
      <link>https://comegranello.github.io/presentazione/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/presentazione/</guid>
      <description>Come&amp;hellip; granello di senape  II Regno dei cieli si può paragonare a un granellino di senape&amp;hellip;
(Mt 13, 21-22)
 Un granello di senape viene definito da Gesù, come il più piccolo di tutti i semi, ma una volta cresciuto, è il più alto degli altri legumi, così la nostra vita umana, all&amp;rsquo;apparenza insignificante, cresce e diventa grande, accogliente, ospitale, è persona;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>