<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>In Ascolto Di Maddalena on Come Granello</title>
    <link>https://comegranello.github.io/categories/in-ascolto-di-maddalena/</link>
    <description>Recent content in In Ascolto Di Maddalena on Come Granello</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://comegranello.github.io/categories/in-ascolto-di-maddalena/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La vocazione della donna, la sua dignità e missione</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-maddalena-vocazionedignitamissione/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-maddalena-vocazionedignitamissione/</guid>
      <description>Una riflessione sul mondo femminile, come l’ha visto Santa Maddalena di Canossa, ci invita a riscoprire la vocazione della donna, la sua dignità e missione.
Accogliere come Maria Nella prefazione alla Regola, Maddalena riconosce la Madre. E’ Maria la vera Fondatrice della Famiglia Canossiana:
&amp;ldquo;E’ Maria Vergine Addolorata, nominata Madre della Carità sotto la croce, in quel momento in cui tutti benché peccatori, ci accolse nel suo cuore&amp;rdquo; (R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAMASTE, INDIAN FRIENDS!</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-09-25-namaste-indianfriends/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-09-25-namaste-indianfriends/</guid>
      <description>Namaste in lingua hindi è più di un semplice saluto, letteralmente significa, &amp;ldquo;m’inchino a te&amp;rdquo;. Di solito si pronuncia con le mani unite come in preghiera, in segno di riguardo verso la persona cui si volge il saluto, riconoscendo la presenza di Dio.Il grande poeta del Bengala, Tagore evidenzia nelle sue poesie un rispetto profondo verso l’altro, verso la vita, la quale va accolta con lo sguardo contemplativo per amarla e goderla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amicizia in Maddalena</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-07-amicizia-in-maddalena/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-07-amicizia-in-maddalena/</guid>
      <description>Anche i Santi hanno molti amici, anzi sono specialisti di amicizia. Così Santa Maddalena, marchesa di Canossa (Verona 1774-1835), ha una schiera di amiche e di amici, che la aiutano moltissimo e per tutta la vita. Prioritaria nella loro amicizia è fare il bene e prendersi cura delle necessità dei piccoli e dei poveri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G di Gioia</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-03-26-g-di-gioia/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-03-26-g-di-gioia/</guid>
      <description>In &amp;ldquo;Racconti dei Chassidim&amp;rdquo; Martin Buber narra che, a proposito delle parole della Scrittura, il rabbi di Rižin affermava: Ci viene detto, se tu dimentichi la gioia e cadi in malinconia, tu dimentichi il Signore tuo Dio. Poiché sta scritto:
&amp;ldquo;Forza e gioia sono nella sua dimora.&amp;rdquo;
La gioia abita in Cielo e giunge a noi mandata dall’amore di Dio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>