<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Persone Buone on Come Granello</title>
    <link>https://comegranello.github.io/categories/persone-buone/</link>
    <description>Recent content in Persone Buone on Come Granello</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://comegranello.github.io/categories/persone-buone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Madre Fernanda Riva</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-madre-fernanda-riva/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2017-04-09-madre-fernanda-riva/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Te rie en los ojos la alegrìa de Dios&amp;rdquo;. Flash sobre la vida de Madre Fernanda Riva
(Monza 1920- Mumbai, 1956)En nuestros tiempos es un poco insolito hablar de alegrìa. ¿ Quièn osa proponer una filosofìa de la alegria? Se discute de justicia, libertad, bienestar, paz etc.., estos son los medios importantes para conseguir la alegrìa de vivir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fioretta Mazzei</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-fiorettamazzei/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-fiorettamazzei/</guid>
      <description>Amare è dono, è gioia Lo scopo della mia vita è amare Era il 17 gennaio 1947, Fioretta scriveva nel suo Diario:&amp;ldquo;La posizione dell’apostolo Giovanni è senza compiti. Ma d&amp;rsquo;altra parte è la più ricca di tutte, perché ha l&amp;rsquo;unico compito di amare&amp;hellip; Prima di ogni altra cosa dobbiamo ricercare il posto del cuore, corrispondere a una vocazione d&amp;rsquo;amore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giorgio La Pira</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-giorgiolapira/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2016-12-07-giorgiolapira/</guid>
      <description>La città centro della cultura per un popolo Vi raccomando… aiutate i deboli Siamo chiamati a lavorare con grande impegno e sforzo per la dignità di ogni singola persona umana senza discriminazioni e pregiudizi. Siamo chiamati dal carisma canossiano a percorrere le strade della riconciliazione e della pace.Santa Maddalena di Canossa traduceva il messaggio evangelico della carità verso il prossimo, riconoscendo il carattere universale di essa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si può sempre fare un po&#39; di bene - Pier Giorgio Frassati</title>
      <link>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-14-piergiorgiofrassati/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comegranello.github.io/posts/2015-12-14-piergiorgiofrassati/</guid>
      <description>La vita di Pier Giorgio non ci può lasciare indifferenti. Il messaggio di gioia e di amore, che Pier Giorgio trasmette agli uomini del nostro tempo, interpella, soprattutto i giovani, desiderosi di offrire un contributo di rinnovamento spirituale al nostro mondo, che talora sembra sfaldarsi e languire per mancanza di ideali.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>